---
title: "R Notebook"
output: html_notebook
---

Vektor Olusturma
```{r}
# 1'den 2 ye kadar 3 kere sayıları oluşturur
rep(1:2, 3)
a <- rep(1:2, 3)
is.vector(a)

typeof(a)

a <- "ali"

a <- c("ali", "veli","isik" , "uzaya gitsin")
a


```


Vektor Birlestirme
```{r}
v <- 1:10
y <- 2:11

# vektörleri toplar veya çarpar
v+y
v * y

# vektörleri uc uca ekler
c(v,y)

# satır satır alt alta birleştirir
rbind(v,y)
# sütun olarak yan yana birleştirir
cbind(v,y)
```


Vektor Indeksi ve Eleman Secimi
```{r}
# 10'dan 100'e kadar sayıları vektöre atar
v  <- 10:100
v[8]
v[1:10]
v[c(10,20,30)]
v[10]
# verilen aralıktaki değerleri listeler
v[v > 50 & v < 80]
a <- c("ali", "veli","isik" , "uzaya gitsin")
# sarta göre vektörde arama işlemi
a[a == "veli"]

```

























